很多人以為，香港獨立的話，他需要大量陸軍守住邊界去抵禦陸侵，建立一支防守型軍隊。這是錯誤的。

Cheng Lap

很多人以為，香港獨立的話，他需要大量陸軍守住邊界去抵禦陸侵，建立一支防守型軍隊。這是錯誤的。遇上陸上攻擊，香港有需要時應拖延和撤離主要機能，將軍隊化整為零，迅速融入社會中，警察和公務系統可主動跟佔領者合作。反正佔領者也不得不接受他們運作。

香港縱深太小，防守型軍隊沒意義。應該在各國租借軍事基地，建立一支反攻復國以及長期牽制用的軍隊，主要目標是以海外軍事行動打擊侵略方在海外的經濟設施，航線及盟友，以及輔助盟友進行情報作戰，策反與反間諜。

陸上作戰部隊由少量具高度外交能力的骨幹組成。他們大部分時間都是作為更大載體的種子。

第一，他們能夠回香港裝成平民策動遊擊活動，在地破壞經濟與統治架構，或牽制本地公務體系消極配合佔領。

第二，如果需要短期的大兵力，應該使用現成的傭兵，可從南亞臺灣或非洲僱用，由本地團隊配合協調任務和衡量合約執行情況。預算自然一早搬去海外，政府機能也要能離岸運作。

因此香港適合一支資訊作戰能力優秀的攻擊輔助型軍隊，邊境守備交給警察做。他們的命令就是和平地妨礙外國軍隊進入，拖延時間。反正打不贏，但可以拖。

香港人不需要拘泥於國共的大陸軍思維，本來香港自古以來地理上都是海盜基地，海盜從不以陸軍防守的。

Hong Kong Navy ?

免費租昂船洲畀美軍咪得lor

Hong Kong Corps

鄭立有好多時太理想化

全香港都係海盜的話，的確不需防守
但一般香港人呢？

如果侵略者以「叛國」起訴留在香港的重要人物
香港防衛軍要唔要返來？

(另外，唔知點解，大家假設香港獨立成功，
仍然係一個780萬人的金融中心？
而且國民都支持獨立
呢個假設同現實差距實在太遠)

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人

上水遊行路線更新

所以話香港需要更大既生存空間
應該係全大灣區/廣東

假設香港獨立下情況
講下軍事局勢分析
今日軍事上情況已經同80年代完全唔同
中國與香港其實存在博弈
唔係話解放軍有幾多人幾多飛機導彈
80年代深圳廣州基本上係冇經濟價值
一旦開戰... 香港係唯一受害者
但今日深圳人口經濟價值
再加上廣東有大約十座核電廠
而廣州係供獻中國四成GDP
七成外匯經香港流向中國
中國已經冇可能承受南方全面戰
咁其實唔需點要防守
總之講明一見地面部隊或海軍搶灘
就會射導彈去深交所、核電廠
齊齊死
咁永遠只會兩邊鬥屌唔會開戰

所以香港係要Mossad
而唔係IDF

用錢買？

紙上談獨 最現實一定係美國駐軍

反大灣區一國一制融合 !!!

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

係邊境裝CIWS咪得囉
連導彈都射到
我唔信地面目標唔得

直接以天星碼頭為母港，建立一枝航空母艦戰鬥群，然後和橫濱高雄新加坡馬尼拉協防。

不設陸軍只建一枝國民警備隊，織導彈防禦網，訂一百部F35，其他款式機種四五百部。

If we burn, you burn with us
係最好既防禦

趁中國內亂打撚柒佢

出雲號

最好兩廣

最好俾錢請英軍，royal navy / Air Force , British army

仲開打飛機post